**K**（，），原名**姜潤成**，出生于[韩国](../Page/韩国.md "wikilink")[首尔](../Page/首尔.md "wikilink")。在[日韩国男](../Page/日本.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")，居住于日本。表弟為韓國男子組合[SF9成員](../Page/SF9.md "wikilink")[仁誠](../Page/仁誠.md "wikilink")。

## 作品 

### 單曲

  - “over...”（2005年3月2日）※“[H2\~好逑双物语\~](../Page/H2.md "wikilink")”（）主题歌
  - “拥抱”（）（2005年5月11日）
  - “Girlfriend”（2005年7月27日）
  - “Only
    Human”（2005年11月23日）※“[-{zh-hans:一升的眼淚;zh-hk:一公升眼淚;zh-tw:一公升的眼淚;}-](../Page/一公升的眼淚_\(電視劇\).md "wikilink")”（）主题歌
  - “The Day”（2006年4月19日）
  - “Brand New Map”（2006年8月23日）
  - “First Christmas”（2006年11月1日）
  - “Birth of Treasure”（2007年8月29日）
  - “Play And Pray”（2008年6月25日）
  - “525600min. ～Seasons of Love～”（2008年11月5日）
  - “[想見你](../Page/想見你.md "wikilink")”（2010年6月16日）
  - “dear...”（2010年10月27日）
  - “Christmas Time Again”（2013年12月4日）
  - “Years”（2015年7月1日）
  - “雲的另一面”（2016年3月9日）
  - “Shine”（2017年2月2日）
  - “桐箪笥之歌”（2017年6月14日）

### 專輯

#### 日本專輯

  - “飞越情海”（Beyond the Sea）（2006年1月18日）
  - “Music in My Life”（2006年12月13日）
  - “The TIMELESS Collection VOL.1”（2007年3月21日）
  - “セリーヌ・ディオン・トリビュート”（2007年9月26日）
  - “Traveling Song”（2009年3月18日）
  - “Merry Christmas”（2009年12月2日）
  - “K-BEST”（2010年12月1日）
  - “641”（2013年5月29日）
  - “On My Journey”（2014年6月4日）
  - “Ear Food”（2015年8月5日）
  - “Storyteller”（2018年1月24日）

#### 韩国專輯

  - Vol 1
  - Vol 2.美笑（웃어요）

### DVD

  - film K ～a voice from the heaven～（2006年2月15日）
  - film K vol.2 ～Music in My Life～（2008年6月25日）
  - film K vol.3 「live K in 武道館～so long～ 20101130」（2011年3月2日）

## 外部链接

  - [K Official web site](http://www.k-official.com/)

  - [Sony Music
    Entertainment](http://www.sonymusic.co.jp/Music/Arch/SR/K/)

  - [STARDUST MUSIC](http://www.stardust.co.jp/profile/k.html)

  -
[Category:日本男歌手](../Category/日本男歌手.md "wikilink")
[Category:韩国男歌手](../Category/韩国男歌手.md "wikilink")
[Category:日語歌手](../Category/日語歌手.md "wikilink")
[Category:韓語流行音樂歌手](../Category/韓語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:在日本的韓國人](../Category/在日本的韓國人.md "wikilink")
[Category:首爾特別市出身人物](../Category/首爾特別市出身人物.md "wikilink")
[Category:姜姓](../Category/姜姓.md "wikilink")
[Category:勝利娛樂旗下藝人](../Category/勝利娛樂旗下藝人.md "wikilink")